就市論勢／面板、NB、記憶體 吸睛
2023-04-13
https://udn.com/news/story/7251/7096514?from=udn-referralnews_ch1015artbottom
盤勢分析 從季線看，台股連兩季收紅，主要受惠於Chat GPT題材竄紅，相關科技股吸引資金進駐。然須留意的是，美國與台灣企業陸續公布第1季財報，因景氣持續走弱，財報表現可能不如預期，企業前瞻指引若不理想，可能影響投資信心，由於股市已有一段不小漲幅，屆時部分資金可能會獲利了結，造成股市震盪。 投資建議 台股短期可能受到財報消息面影響出現回檔，若手上持股已有不錯獲利，可適度調節，並在回檔時優先布局長期趨勢看好族群，包括AI、高速運算、伺服器、電動車與綠能等。至於短期內，景氣谷底即將過去的面板、記憶體，大盤震盪時相對吸睛的高殖利率族群，以及庫存修正即將結束的筆記型電腦等，均為近期可留意標的。 財報 台股